\ \vspace{1.5cm}
\begin{center}
{\large {\bf Agradecimientos}}
\end{center}

Quiero agradecer a todos los que me habéis acompañado en este largo camino vuestro apoyo, ánimo y confianza. Me gustaría empezar por mis padres y hermanas, que incondicionalmente han estado ahí, apoyándome en todas las decisiones tomadas y en todos los resultados obtenidos a lo largo de estos años. Gracias por ser como sois, y por haber sabido transmitirme el coraje y el valor de querer hacer las cosas bien.\\

Mi tutor, Gregorio Robles. A él le doy las gracias por depositar esa confianza en mí y hacer posible que realice mi proyecto fin de carrera. Me has enseñado a hacer las cosas bien, en ocasiones, no entendía tu manera de contestar a mis dudas. Ahora lo sé, indirectamente me enseñabas a aprender a manejar cualquier situación crítica por mi misma, a saber llevar esas situaciones por el camino idóneo.\\

Javier Suela, estaría línea tras línea agradeciéndote tu amistad, tu apoyo, tu ayuda, tus consejos, tu compañía, tu silencio. Ahora se acaba una etapa, la unviersidad, pero la etapa de nuestra amistad perdurará. Esa amistad es de las grandes cosas que me llevo de todos estos años universitarios. Raquel Díaz, llegaste en el último momento de la unviersidad y en el más duro, supiste animarme para no tirar la toalla en el último momento. Está claro, que haber suspendido tantas asignturas mi último año tuvo su recompensa, tu amistad. Laura Martínez, aunque en estos momentos la distancia nos mantiene separadas, tu llegada a la universidad, fue un antes y un después en esta bonita etapa. Me contagiaste de alegría, risas, estrés, ganas de estudiar, ganas de despejarme, y sobre todo ganas de tenerte como amiga.\\

Siento no poder mencionaros a todos, así que al resto os doy las gracias por estar ahí, en los malos y buenos momentos. En esas horas eternas de laboratorio, en clase, en el comedor, en la biblioteca. La universidad no hubiese sido lo mismo sin todos vosotros. Gracias.\\

Cecilio Molina, tu no entras dentro mi colectivo universitario, pero has seguido mis pasos desde el primero hasta el último. Confiaste en mí siempre, me apoyaste en todo momento, por ello te doy las gracias. Y TÚ, María Muñoz, mi mejor amiga, mi hermana, mi compañera, tu amistad es muy valiosa para mí, y quizás sin ella esta etapa de mi vida hubiese sido más dura que nunca.\\

Acabar estas líneas mencionandote, que aunque no estés hoy por hoy con nosotros, sé que desde donde estés, estarás orgulloso de mi. A ti va dedicado este trabajo.
